<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Home International - actualités</title>
        <link>https://www.bfmtv.com/international/</link>
        <description>Monde et International - Retrouvez les dernières infos politiques, économiques et sociales: Articles, interviews et vidéos en direct</description>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 10:00:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <generator>BFMTV</generator>
        <language>fr</language>
        <image>
            <title>Home International - actualités</title>
            <url>https://www.bfmtv.com/assets/v4/images/BFMTV_default_16x9.8715a163008e9f3fc3799c8e2c6ebafa.jpg</url>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/</link>
        </image>
        <copyright>Copyright BFMTV</copyright>
        <category>Home International - actualités</category>
        <atom:link href="https://www.bfmtv.com/international/" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Ukraine-Russie: la guerre]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/europe/ukraine-russie-le-bras-de-fer-mondial_DN-201904150203.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/europe/ukraine-russie-le-bras-de-fer-mondial_DN-201904150203.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:57:27 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Après des années de tension, le président russe Vladimir Poutine a relancé le conflit entre son pays et l'Ukraine - dirigée par Volodymyr Zelensky - en annonçant, le 21 février 2022, "reconnaître l'indépendance de la République populaire de Donetsk et de la République populaire de Lougansk", deux régions séparatistes prorusses du Donbass. Dans la foulée, le leader du Kremlin a enclenché, le 24 février, une opération militaire de grande envergure en Ukraine pour officiellement défendre ces séparatistes.

"Nous nous efforcerons d'arriver à une démilitarisation et une dénazification de l'Ukraine", a-t-il dit. Le Kremlin a précisé que cette opération ayant pour objectif l'imposition d'un "statut neutre" à l'Ukraine, durerait le temps nécessaire, en fonction de ses "résultats" et sa "pertinence".

Cette offensive russe intervient huit ans après que Moscou a annexé la Crimée et parrainé la prise de contrôle de régions du Donbass par des séparatistes prorusses, déclenchant un conflit régional qui a fait plus de 14.000 morts.

L'Ukraine a de son côté dénoncé le début d'une "invasion de grande ampleur de la Russie". Cette opération vise à "détruire l'État ukrainien, s'emparer de son territoire par la force et établir une occupation", a notamment réagi le ministère des Affaires étrangères ukrainiens.

Juste après le discours de Vladimir Poutine, des explosions ont retenti à Kiev, à Kramatorsk, ville de l'est servant de quartier général à l'armée ukrainienne, à Kharkiv (nord-est), deuxième ville d'Ukraine, à Odessa, sur la mer Noire, et à Marioupol, principal port de l'est. La centrale de Tchernobyl, théâtre du pire accident nucléaire de l'histoire en 1986, est tombée plus tard aux mains des soldats russes.

Dès les premières heures de la journée, des habitants de Kiev se sont pressés dans le métro pour s'y abriter ou tenter de quitter la ville, cependant que des voitures remplies de familles fuyant la capitale créaient de vastes embouteillages.

Le président ukrainien Volodymyr Zelensky a ordonné dans un décret la mobilisation générale des personnes soumises "à la conscription militaire et des réservistes", sous 90 jours dans toutes les régions du pays. Le dirigeant a regretté que l'Ukraine soit "laissée seule" face à l'armée russe alors que l'Alliance atlantique (Otan) a indiqué qu'elle n'enverrait pas de troupes pour la soutenir.

De nombreux pays ont malgré tout condamné l'invasion russe. Le président américain Joe Biden, pour qui le maître du Kremlin va devenir "un paria sur la scène internationale", a imposé des restrictions aux exportations de produits technologiques vers la Russie. Le numéro deux de l'ambassade russe à Washington a été expulsé.

Les dirigeants des 27 pays de l'UE ont parallèlement pris des sanctions "massives" contre la Russie dans les secteurs de l'énergie, de la finance et des transports mais sans l'exclure dans l'immédiat du réseau bancaire Swift, qui permet de recevoir ou d'émettre des paiements dans le monde entier. Des sanctions qui auront des conséquences sur l''économie européenne. 

Emmanuel Macron a lui annoncé que la France allait accélérer le déploiement de soldats en Roumanie dans le cadre de l'Otan. "La France continuera à jouer pleinement son rôle de réassurance des alliés de l'Otan en envoyant en Estonie un nouveau contingent au sein de la présence avancée renforcée, en anticipant sa participation à la police du ciel balte dès le mois de mars, et en accélérant aussi son déploiement en Roumanie", a déclaré le président français à l'issue d'un sommet exceptionnel de l'UE à Bruxelles.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/fZ1HFFXlrYab3xjpRXE_cgS7uRg=/0x0:1920x1080/800x0/images/Une-femme-devant-un-immeuble-detruit-de-Kiev-le-25-fevrier-2022-apres-le-lancement-de-l-invasion-russe-en-Ukraine-1356822.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/fZ1HFFXlrYab3xjpRXE_cgS7uRg=/0x0:1920x1080/800x0/images/Une-femme-devant-un-immeuble-detruit-de-Kiev-le-25-fevrier-2022-apres-le-lancement-de-l-invasion-russe-en-Ukraine-1356822.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guerre en Ukraine: le bilan de la frappe russe sur Kharkiv mardi monte à 11 morts]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/europe/ukraine/guerre-en-ukraine-le-bilan-de-la-frappe-russe-sur-kharkiv-mardi-monte-a-11-morts_AD-202401260358.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/europe/ukraine/guerre-en-ukraine-le-bilan-de-la-frappe-russe-sur-kharkiv-mardi-monte-a-11-morts_AD-202401260358.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:57:26 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ces dernières semaines, Kiev et Moscou se sont accusés de multiplier les frappes sur les zones civiles, au bilan parfois très lourd, tandis que le front, qui s'étend sur environ 1.000 kilomètres, est quasiment gelé.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/TcVW965dlYTf14-HX8OoIf4aCCY=/0x106:2048x1258/800x0/images/TOPSHOTS-UKRAINE-RUSSIA-CONFLICT-WAR-1793442.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/TcVW965dlYTf14-HX8OoIf4aCCY=/0x106:2048x1258/800x0/images/TOPSHOTS-UKRAINE-RUSSIA-CONFLICT-WAR-1793442.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["87% du pays en état de catastrophe naturelle": la Colombie appelle à l'aide face aux feux de forêt]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/amerique-latine/colombie/87-du-pays-en-etat-de-catastrophe-naturelle-la-colombie-appelle-a-l-aide-face-aux-feux-de-foret_AD-202401260297.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/amerique-latine/colombie/87-du-pays-en-etat-de-catastrophe-naturelle-la-colombie-appelle-a-l-aide-face-aux-feux-de-foret_AD-202401260297.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 08:55:04 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Au total, 31 incendies ont déjà détruit quelque 600 hectares de forêt mercredi 24 janvier. Le président colombien a indiqué que les États-Unis, le Chili, le Pérou et le Canada avaient répondu positivement à son appel. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/aHq-EcsQZE2ixUkjTg6Ebxjhfxg=/0x106:2048x1258/800x0/images/COLOMBIE-FEU-FORET-1793365.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/aHq-EcsQZE2ixUkjTg6Ebxjhfxg=/0x106:2048x1258/800x0/images/COLOMBIE-FEU-FORET-1793365.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guerre Israël-Hamas]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/guerre-israel-hamas_DN-202310300603.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/guerre-israel-hamas_DN-202310300603.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:50:09 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[La guerre entre Israël et le Hamas a été déclenchée par l'attaque sanglante sans précédent du mouvement terroriste palestinien le 7 octobre 2023 sur le sol israélien à partir de la bande de Gaza.
D’après les autorités israéliennes, plus de 1.400 personnes, en majorité des civils, sont mortes - fauchées par balles, brûlées vives ou mortes de mutilations. Selon leur dernier bilan, au moins 239 otages ont par ailleurs été enlevés par les terroristes et seraient retenus dans la bande de Gaza.
En représailles, l'armée israélienne bombarde sans relâche la bande de Gaza, contrôlée par le Hamas depuis 2007, et assiège ce territoire palestinien exigu où s'entassent quelque 2,4 millions de Palestiniens. 
Le ministre de la Défense israélien Yoav Gallant a affirmé le 29 octobre 2023 que la guerre contre le Hamas était "entrée dans une nouvelle phase". Tsahal conduit désormais également des opérations terrestres dans la bande de Gaza.
Au pouvoir depuis 2007 dans l’enclave palestinienne, les terroristes du Hamas affirment que plus de 8.000 Palestiniens, majoritairement des civils, ont été tués dans les bombardements israéliens.
Le secrétaire général de l'ONU, Antonio Guterres, s'est alarmé le 29 octobre 2023 d'une situation "de plus en plus désespérée" dans la bande de Gaza, déplorant qu'Israël y ait "intensifié ses opérations militaires". Il a réclamé un "cessez-le-feu humanitaire immédiat" et "l'acheminement d'une aide humanitaire soutenue à une échelle qui réponde aux besoins de la population" du territoire palestinien.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/xlOg7xyMZJcYKB5fWIKAGH3OLRs=/0x106:2048x1258/800x0/images/Des-soldats-de-l-armee-israelienne-patrouillent-dans-le-kibboutz-Beeri-dans-le-sud-d-Israel-pres-de-la-bande-de-Gaza-le-17-octobre-2023-1731797.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/xlOg7xyMZJcYKB5fWIKAGH3OLRs=/0x106:2048x1258/800x0/images/Des-soldats-de-l-armee-israelienne-patrouillent-dans-le-kibboutz-Beeri-dans-le-sud-d-Israel-pres-de-la-bande-de-Gaza-le-17-octobre-2023-1731797.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guerre Israël-Hamas: vives préoccupations autour de Khan Younès, décision attendue à la CIJ]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/israel/guerre-israel-hamas-vives-preoccupations-autour-de-khan-younes-decision-attendue-a-la-cij_AD-202401260252.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/israel/guerre-israel-hamas-vives-preoccupations-autour-de-khan-younes-decision-attendue-a-la-cij_AD-202401260252.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:50:09 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[La communauté internationale a fait état ces dernières heures de ses préoccupations pour la population civile dans le sud de l'enclave. L'Occident déplore également des frappes un refuge de l'agence de l'ONU pour les réfugiés palestiniens.  <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/YD3Q27HpM7GUxpBp7P3QtDXlJVo=/0x106:2048x1258/800x0/images/La-ville-de-Khan-Younes-au-sud-de-la-bande-de-Gaza-apres-un-bombardement-attribue-a-Israel-le-24-janvier-2024-1792240.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/YD3Q27HpM7GUxpBp7P3QtDXlJVo=/0x106:2048x1258/800x0/images/La-ville-de-Khan-Younes-au-sud-de-la-bande-de-Gaza-apres-un-bombardement-attribue-a-Israel-le-24-janvier-2024-1792240.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Attaques du 7 octobre 2023 du Hamas contre Israël]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/israel/attaques-du-hamas-contre-israel_DN-202310080149.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/israel/attaques-du-hamas-contre-israel_DN-202310080149.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:50:09 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Les Brigades Al-Qassam, la branche militaire du Hamas, ont annoncé ce samedi 7 octobre 2023, avoir déclenché l'opération "déluge d'Al-Aqsa" contre Israël et avoir tiré plus de "5.000 roquettes" pour "mettre fin à tous les crimes de l'occupation".
L'armée israélienne a déclenché l'opération "Sabres de fer" et mené des frappes aériennes sur l'enclave palestinienne, disant avoir détruit plusieurs bâtiments présentés comme des "centres de commandement" du Hamas. Les combats se sont poursuivis au sol entre forces israéliennes et combattants palestiniens infiltrés.
La date de l'attaque est doublement symbolique. D'abord car les personnes de confessions juives sont en plein Shabbat et en pleine fête juive de Simha Torah. Ensuite, car elle survient au lendemain de la commémoration de la guerre du Kippour qui avait frappé le pays à partir du 6 octobre 1973. Une guerre lancée, là aussi, par une attaque surprise, le jour de la fête de Yom Kippour.
En France, la communauté juive s'inquiète de potentielles répercussions dans l'Hexagone. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin assure que la sécurité des "lieux communautaires juifs" sera renforcée.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/1iM9uSvhKwGRbOSFgUsUS-9XIec=/0x53:1024x629/800x0/images/Des-soldats-israeliens-circulent-a-Sderot-ou-des-combattants-du-Hamas-avaient-pris-possession-d-un-poste-de-police-le-8-octobre-2023-1722154.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/1iM9uSvhKwGRbOSFgUsUS-9XIec=/0x53:1024x629/800x0/images/Des-soldats-israeliens-circulent-a-Sderot-ou-des-combattants-du-Hamas-avaient-pris-possession-d-un-poste-de-police-le-8-octobre-2023-1722154.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Mercenaires français" en Ukraine: la France dénonce une "manoeuvre coordonnée de la Russie"]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/mercenaires-francais-en-ukraine-la-france-denonce-une-manoeuvre-coordonnee-de-la-russie_AD-202401260215.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/mercenaires-francais-en-ukraine-la-france-denonce-une-manoeuvre-coordonnee-de-la-russie_AD-202401260215.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:16:07 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[La France est "la cible d’une campagne de désinformation russe", qui s’est "intensifiée" mi-janvier après "la réaffirmation du soutien (français) à l’Ukraine", a alerté le ministère des Armées dans un communiqué.  <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/5OSNle9KoEKQczF-wNKmytMsUSU=/0x0:2048x1152/800x0/images/Sebastien-Lecornu-a-l-Elysee-le-21-juillet-2023-1686178.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/5OSNle9KoEKQczF-wNKmytMsUSU=/0x0:2048x1152/800x0/images/Sebastien-Lecornu-a-l-Elysee-le-21-juillet-2023-1686178.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inde: la parade en calèche d'Emmanuel Macron avant le défilé militaire à New Delhi]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/inde/inde-la-parade-en-caleche-d-emmanuel-macron-avant-le-defile-militaire-a-new-delhi_VN-202401260193.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/inde/inde-la-parade-en-caleche-d-emmanuel-macron-avant-le-defile-militaire-a-new-delhi_VN-202401260193.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:00:50 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Chars, avions de chasse, lance-missiles et régiments en grand uniforme: le président français Emmanuel Macron a assisté vendredi à une démonstration de force de l'armée indienne lors d'un défilé militaire haut en couleur à New Delhi. Le chef de l'Etat était l'invité d'honneur du Premier ministre Narendra Modi et homme fort de l'Inde pour la fête de la Constitution indienne, entrée en vigueur le 26 janvier 1950, deux ans après l'indépendance. Emmanuel Macron a remonté la grande avenue de parade conduisant à l'India Gate, l'Arc-de-Triomphe indien, dans un carrosse tiré par six chevaux et emmené par un détachement de cavalerie en grand apparat.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/dC2AI7PrV_M3aYxozK3SmfbJipw=/0x0:1280x720/800x0/images/Inde-la-parade-en-caleche-d-Emmanuel-Macron-avant-le-defile-militaire-a-New-Delhi-1793290.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/dC2AI7PrV_M3aYxozK3SmfbJipw=/0x0:1280x720/800x0/images/Inde-la-parade-en-caleche-d-Emmanuel-Macron-avant-le-defile-militaire-a-New-Delhi-1793290.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["L'Alabama a fait faire un pas en arrière à l'humanité": les derniers mots du condamné à mort exécuté aux États-Unis]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/l-alabama-a-fait-faire-un-pas-en-arriere-a-l-humanite-les-derniers-mots-du-condamne-a-mort-execute-aux-etats-unis_AN-202401260191.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/l-alabama-a-fait-faire-un-pas-en-arriere-a-l-humanite-les-derniers-mots-du-condamne-a-mort-execute-aux-etats-unis_AN-202401260191.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:00:34 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Lors de sa déclaration finale, Kenneth Eugene Smith a également eu une déclaration pour ses proches, qui ont assisté à son exécution au pénitencier d'Atmore.  <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/cUV80qvvX7HT-2AynoNvqNgucdI=/0x0:1920x1080/800x0/images/L-Alabama-a-fait-faire-un-pas-en-arriere-a-l-humanite-les-derniers-mots-du-condamne-a-mort-execute-aux-Etats-Unis-1793298.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/cUV80qvvX7HT-2AynoNvqNgucdI=/0x0:1920x1080/800x0/images/L-Alabama-a-fait-faire-un-pas-en-arriere-a-l-humanite-les-derniers-mots-du-condamne-a-mort-execute-aux-Etats-Unis-1793298.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[États-Unis: l'Alabama met à mort un condamné par inhalation d'azote, une première mondiale dénoncée par l'ONU]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/etats-unis-l-alabama-met-a-mort-un-condamne-par-inhalation-d-azote-une-premiere-mondiale-denoncee-par-l-onu_AV-202401260045.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/etats-unis-l-alabama-met-a-mort-un-condamne-par-inhalation-d-azote-une-premiere-mondiale-denoncee-par-l-onu_AV-202401260045.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 02:37:08 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Kenneth Eugene Smith est mort ce jeudi 25 janvier. Condamné à la peine capitale par l'État de l'Alabama, il avait déposé de multiples recours auprès de la Cour suprême. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/SmQd7IL2YnY73yeCdKs3krgcuQU=/0x0:1920x1080/800x0/images/Etats-Unis-une-execution-prevue-avec-un-nouveau-mode-d-inhalation-fait-polemique-en-Alabama-1792378.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/SmQd7IL2YnY73yeCdKs3krgcuQU=/0x0:1920x1080/800x0/images/Etats-Unis-une-execution-prevue-avec-un-nouveau-mode-d-inhalation-fait-polemique-en-Alabama-1792378.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crash d'un avion russe: Kiev et Moscou continuent de se rejeter la responsabilité]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/crash-d-un-avion-russe-kiev-et-moscou-continuent-de-se-rejeter-la-responsabilite_AD-202401260043.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/crash-d-un-avion-russe-kiev-et-moscou-continuent-de-se-rejeter-la-responsabilite_AD-202401260043.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 01:13:22 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Kiev et Moscou continuent de se rejeter mutuellement la responsablité du crash d'un avion militaire russe près de la frontière ukrainienne dont le mystère demeure entier.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/k0W5pHTRq5kkJN57KQPEGtZoH0o=/0x12:1200x687/800x0/images/Russie-un-avion-militaire-s-ecrase-pres-de-Belgorod-avec-65-prisonniers-ukrainiens-a-bord-1791754.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/k0W5pHTRq5kkJN57KQPEGtZoH0o=/0x12:1200x687/800x0/images/Russie-un-avion-militaire-s-ecrase-pres-de-Belgorod-avec-65-prisonniers-ukrainiens-a-bord-1791754.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gaza: la France "condamne" les tirs sur un refuge de l'ONU]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/palestine/gaza-la-france-condamne-les-tirs-israeliens-sur-un-refuge-de-l-onu_AD-202401251065.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/palestine/gaza-la-france-condamne-les-tirs-israeliens-sur-un-refuge-de-l-onu_AD-202401251065.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:07:30 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Le Quai d'Orsay appelle Israël  à "se conformer au droit international humanitaire" dans la bande de Gaza, après des frappes ayant tué 13 personnes dans un refuge de l'ONU au sud du territoire palestinien. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/YD3Q27HpM7GUxpBp7P3QtDXlJVo=/0x106:2048x1258/800x0/images/La-ville-de-Khan-Younes-au-sud-de-la-bande-de-Gaza-apres-un-bombardement-attribue-a-Israel-le-24-janvier-2024-1792240.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/YD3Q27HpM7GUxpBp7P3QtDXlJVo=/0x106:2048x1258/800x0/images/La-ville-de-Khan-Younes-au-sud-de-la-bande-de-Gaza-apres-un-bombardement-attribue-a-Israel-le-24-janvier-2024-1792240.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Donald Trump]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/donald-trump-president-americain-et-candidat-a-sa-reelection_DN-202010080269.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/donald-trump-president-americain-et-candidat-a-sa-reelection_DN-202010080269.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 23:52:31 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Donald Trump a créé la plus grande surprise politique moderne en remportant l'élection présidentielle américaine de novembre 2016 et en accédant dans la foulée à la Maison Blanche, succédant à Barack Obama. Son départ quatre ans plus tard, après la victoire du démocrate Joe Biden, s'est accompagné d'un chaos inimaginable.

L'ancien président des États-Unis a plaidé non coupable, le 4 avril 2023, de falsifications de documents comptables devant la justice à New York, lors d'une audience d'inculpation pénale historique qui a réveillé les passions politiques en Amérique et ouvert la porte à un procès en 2024.

Donald Trump est accusé d'avoir "orchestré" une série de paiements pour étouffer trois affaires embarrassantes avant l'élection de novembre 2016. Notamment en versant 130.000 dollars à une star de films pornographiques, Stormy Daniels, avec laquelle il aurait eu en 2006 une liaison extraconjugale qu'il fallait taire.

Donald Trump n'a "cessé de mentir", a tonné le procureur de Manhattan Alvin Bragg en dénonçant, après cinq ans d'enquête de ses services, la "conduite délictuelle grave" de l'homme d'affaires new-yorkais. "La loi est la même pour tous", a insisté lors d'une conférence de presse ce magistrat, élu du parti démocrate.

L'un des nombreux avocats de l'ancien chef d'Etat, Todd Blanche, a promis de contester une inculpation "triste" et "toute faite". Son client, qui dénonce à l'envi une "chasse aux sorcières" orchestrée par les démocrates du président Joe Biden, est "frustré", "contrarié" mais "déterminé", a ajouté Me Blanche.

Candidat pour la troisième fois à la présidentielle, malgré son inculpation, Donald Trump continue ainsi de marquer, avec fracas, l'histoire des Etats-Unis. Lâché par une grande partie de son camp après l'incroyable attaque du Congrès le 6 janvier 2021, le milliardaire de 76 ans, visage triomphant d'un populisme décomplexé, a déjà regagné une emprise indéniable sur le parti républicain, dont il réclame à nouveau l'investiture.

Cerné par les enquêtes, sur ses pressions électorales en Géorgie en 2020, et la gestion d'archives de la Maison Blanche qui ont conduit à un spectaculaire raid du FBI, Donald Trump se jette à corps perdu dans une nouvelle campagne électorale, en dénonçant "une chasse aux sorcières".

Né à New York le 14 juin 1946, Donald J. Trump a rejoint l'entreprise familiale après des études de commerce. Contrairement à la légende qu'il s'est construite, il n'a rien du "self-made man". Après la Seconde Guerre mondiale, son père avait déjà bâti un empire à New York en construisant des immeubles pour la classe moyenne dans les quartiers populaires.

Donald Trump a repris les rênes de l'entreprise dans les années 70 avec un solide coup de pouce financier et s'est fait une place dans les foyers américains grâce à l'émission de télé-réalité "The Apprentice".

Arrivé au pouvoir en novembre 2016 dans un scénario politique inédit qu'aucun - ou presque - n'avait prédit, l'homme au physique imposant a livré durant ses quatre années au 1600 Pennsylvania Avenue le spectacle d'un président s'affranchissant de toutes les normes face à des Américains enthousiastes, médusés ou effrayés.

Père de cinq enfants nés de trois femmes différentes, dix fois grand-père, il n'a durant son mandat eu cesse de faire l'éloge des valeurs familiales pour s'attirer les louanges des milieux évangéliques, à qui il a offert une victoire retentissante sur l'avortement en remaniant la Cour suprême -- indiscutablement un de ses plus grands legs.

Au-delà des frontières, il a rudoyé les alliés des Etats-Unis, engagé une escalade imprévisible avec l'Iran, fait preuve d'une troublante fascination pour les dirigeants autoritaires, de Vladimir Poutine à Kim Jong Un, et donné un brutal coup de frein à la mobilisation sur le climat. Le tout, au nom de l'"Amérique d'abord".

Il est le seul président à avoir subi, à deux reprises, l'infamie d'une mise en accusation devant le Congrès. Et désormais l'unique candidat à la présidentielle de l'histoire du pays à être inculpé.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/tT44Th6DOk44sRLkjFm7B7ZxMnw=/0x34:768x466/800x0/images/Le-president-americain-Donald-Trump-a-son-retour-a-la-Maison-Blanche-apres-avoir-fait-campagne-dans-le-New-Jersey-le-1er-octobre-2020-405530.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/tT44Th6DOk44sRLkjFm7B7ZxMnw=/0x34:768x466/800x0/images/Le-president-americain-Donald-Trump-a-son-retour-a-la-Maison-Blanche-apres-avoir-fait-campagne-dans-le-New-Jersey-le-1er-octobre-2020-405530.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Donald Trump se défend à son procès en diffamation, le juge limite strictement sa liberté de parole]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/donald-trump-se-defend-a-son-proces-en-diffamation-le-juge-limite-strictement-sa-liberte-de-parole_AD-202401251121.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/donald-trump-se-defend-a-son-proces-en-diffamation-le-juge-limite-strictement-sa-liberte-de-parole_AD-202401251121.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 23:52:31 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[L'ancien président des États-Unis n'a été autorisé qu'à des réponses par oui ou par non, aux trois questions posées par son avocate Alina Habba.  <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/p1iXxz4WLBtjKrmLMHMiylAmdBw=/0x106:2048x1258/800x0/images/L-ancien-president-Donald-Trump-s-exprime-lors-de-sa-soiree-de-caucus-a-l-Iowa-Events-Center-le-15-janvier-2024-a-Des-Moines-aux-Etats-Unis-1786267.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/p1iXxz4WLBtjKrmLMHMiylAmdBw=/0x106:2048x1258/800x0/images/L-ancien-president-Donald-Trump-s-exprime-lors-de-sa-soiree-de-caucus-a-l-Iowa-Events-Center-le-15-janvier-2024-a-Des-Moines-aux-Etats-Unis-1786267.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'opposant nationaliste russe Igor Guirkine condamné à quatre ans de prison]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/l-opposant-nationaliste-russe-igor-guirkine-condamne-a-quatre-ans-de-prison_AD-202401251115.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/l-opposant-nationaliste-russe-igor-guirkine-condamne-a-quatre-ans-de-prison_AD-202401251115.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 23:29:19 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[C'est la première fois qu'une figure en vue de la mouvance nationaliste est condamnée pour ses prises de position contre le Kremlin.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/UIHZ0U2lOQZHH2_PGq9amfjaMSY=/0x212:2048x1364/800x0/images/Igor-Guirkine-ici-le-25-janvier-2024-a-Moscou-Russie-1793169.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/UIHZ0U2lOQZHH2_PGq9amfjaMSY=/0x212:2048x1364/800x0/images/Igor-Guirkine-ici-le-25-janvier-2024-a-Moscou-Russie-1793169.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jusqu'à 29,5°C: l'Espagne touchée par une vague de chaleur en plein hiver]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/europe/espagne/jusqu-a-29-5deg-c-l-espagne-touchee-par-une-vague-de-chaleur-en-plein-hiver_AD-202401251055.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/europe/espagne/jusqu-a-29-5deg-c-l-espagne-touchee-par-une-vague-de-chaleur-en-plein-hiver_AD-202401251055.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 22:07:08 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Plusieurs records locaux de températures pour un mois de janvier ont par ailleurs été battus à travers le pays, selon l'agence météorologique espagnole.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/fVng6cl4-iQHg5t2JMVdzxcHJLA=/0x0:1920x1080/800x0/images/La-ville-de-Valence-en-Espagne-le-25-janvier-2024-1793111.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/fVng6cl4-iQHg5t2JMVdzxcHJLA=/0x0:1920x1080/800x0/images/La-ville-de-Valence-en-Espagne-le-25-janvier-2024-1793111.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Belgique: de la cocaïne saisie au cabinet de la ministre de l'Enseignement]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/europe/belgique/belgique-de-la-cocaine-saisie-au-cabinet-de-la-ministre-de-l-enseignant_AN-202401251048.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/europe/belgique/belgique-de-la-cocaine-saisie-au-cabinet-de-la-ministre-de-l-enseignant_AN-202401251048.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 21:57:29 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Un employé du cabinet de Caroline Désir, la ministre belge de l'Enseignement, a été placé en détention provisoire après que des sachets de cocaïne ont été retrouvés dans son bureau.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/o4P0mmTdOO069gug_ad9C6HT_js=/0x107:2048x1259/800x0/images/Un-douanier-presentant-un-sachet-de-cocaine-a-Cayenne-Guyane-en-octobre-2022-1578858.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/o4P0mmTdOO069gug_ad9C6HT_js=/0x107:2048x1259/800x0/images/Un-douanier-presentant-un-sachet-de-cocaine-a-Cayenne-Guyane-en-octobre-2022-1578858.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En Californie, cette femme reste coincée 14 heures sur sa voiture bloquée dans l'eau ]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/en-californie-cette-femme-reste-coincee-14-heures-sur-sa-voiture-bloquee-dans-l-eau_VN-202401250894.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/en-californie-cette-femme-reste-coincee-14-heures-sur-sa-voiture-bloquee-dans-l-eau_VN-202401250894.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 18:17:48 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[C'est une histoire malheureuse qui finit bien. Dans le nord de la Californie, une femme est restée coincée 14 heures sur sa voiture qui était bloquée dans un ruisseau, avant qu'un campeur ne contacte les secours pour la sauver. Cette dernière a été transportée à l'hôpital avec de légères blessures. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/gcafWC41o0vem4hFgmZRXV9bXrs=/0x0:1280x720/800x0/images/En-Californie-cette-femme-reste-coincee-14-heures-sur-sa-voiture-bloquee-dans-l-eau-1793011.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/gcafWC41o0vem4hFgmZRXV9bXrs=/0x0:1280x720/800x0/images/En-Californie-cette-femme-reste-coincee-14-heures-sur-sa-voiture-bloquee-dans-l-eau-1793011.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[États-Unis: les images du sauvetage d’un enfant coincé dans un étang gelé ]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/etats-unis-les-images-du-sauvetage-d-un-enfant-coince-dans-un-etang-gele_VN-202401250698.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/etats-unis-les-images-du-sauvetage-d-un-enfant-coince-dans-un-etang-gele_VN-202401250698.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:11:40 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Des images filmées par une caméra embarquée montrent le sauvetage d’un enfant coincé dans un lac gelé à Jonesboro, dans l’Arkansas. Le policier qui lui a porté secours a accouru vers lui et est parvenu à le tirer hors de l’eau, avec l’aide de son collègue. L’enfant a été transporté à l’hôpital. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/grBfsXCoKT_N0XW_vW6yhzKHtls=/0x0:1280x720/800x0/images/Etats-Unis-les-images-du-sauvetage-d-un-enfant-coince-dans-un-etang-gele-1792831.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/grBfsXCoKT_N0XW_vW6yhzKHtls=/0x0:1280x720/800x0/images/Etats-Unis-les-images-du-sauvetage-d-un-enfant-coince-dans-un-etang-gele-1792831.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[États-Unis: une femme bloquée 15 heures au sommet de sa voiture après des inondations]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/etats-unis-une-femme-bloquee-15-heures-au-sommet-de-sa-voiture-apres-des-inondations_AN-202401250672.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/etats-unis-une-femme-bloquee-15-heures-au-sommet-de-sa-voiture-apres-des-inondations_AN-202401250672.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:50:12 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[L'Américaine a été secourue le lendemain par les pompiers grâce à un hélicoptère. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/rjl3SbWzLLM1KJg6dhP5YgKOUVg=/0x0:1920x1080/800x0/images/Sauvetage-1792742.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/rjl3SbWzLLM1KJg6dhP5YgKOUVg=/0x0:1920x1080/800x0/images/Sauvetage-1792742.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Argentine: une grève générale et des manifestations d’ampleur contre les politiques budgétaires de Javier Milei  ]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/argentine-une-greve-generale-et-des-manifestations-d-ampleur-contre-les-politiques-budgetaires-de-javier-milei_VN-202401250637.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/argentine-une-greve-generale-et-des-manifestations-d-ampleur-contre-les-politiques-budgetaires-de-javier-milei_VN-202401250637.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:04:33 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ce mercredi 24 janvier, des dizaines de milliers d’Argentins se sont réunis dans la capitale ainsi que dans d’autres villes du pays, un mois et demi après l’arrivée au pouvoir de Javier Milei. Le président ultralibéral veut mettre en place des mesures d’austérité pour redresser l’économie du pays, ce qui inquiète une partie de la population argentine. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/OW0CfqsbyY5VKsB9tE-iaUfVf_E=/0x0:1280x720/800x0/images/Argentine-une-greve-generale-et-des-manifestations-d-ampleur-contre-les-politiques-budgetaires-de-Javier-Milei-1792776.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/OW0CfqsbyY5VKsB9tE-iaUfVf_E=/0x0:1280x720/800x0/images/Argentine-une-greve-generale-et-des-manifestations-d-ampleur-contre-les-politiques-budgetaires-de-Javier-Milei-1792776.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce que l'on sait sur le crash de l'avion russe transportant 65 prisonniers ukrainiens]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/ce-que-l-on-sait-sur-le-crash-de-l-avion-russe-transportant-65-prisonniers-ukrainiens_AD-202401250555.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/ce-que-l-on-sait-sur-le-crash-de-l-avion-russe-transportant-65-prisonniers-ukrainiens_AD-202401250555.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 13:11:36 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[De nombreuses incertitudes demeurent ce jeudi 25 janvier sur le crash de l'avion militaire russe survenu mercredi près de la frontière ukrainienne. Moscou accuse Kiev d'avoir sciemment abattu l'appareil transportant 65 prisonniers ukrainiens. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/g8RKzcvMH4cztEtizLkgf6u_X8w=/0x0:1920x1080/800x0/images/Un-avion-russe-Il-76-Image-d-illustration-1792638.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/g8RKzcvMH4cztEtizLkgf6u_X8w=/0x0:1920x1080/800x0/images/Un-avion-russe-Il-76-Image-d-illustration-1792638.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Corée du Sud: une députée hospitalisée après avoir été "attaquée" en pleine rue]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/coree-sud/coree-du-sud-une-deputee-hospitalisee-apres-avoir-ete-attaquee-en-pleine-rue_AD-202401250375.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/coree-sud/coree-du-sud-une-deputee-hospitalisee-apres-avoir-ete-attaquee-en-pleine-rue_AD-202401250375.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:48:02 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Selon les médias locaux, la vie de l'élue, qui a été frappée par "un objet tranchant" n'est pas en danger. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/BugC6b-fpgX7JVOrvtsr1nWD-AY=/0x52:1024x628/800x0/images/Coree-du-Sud-une-deputee-hospitalisee-apres-avoir-ete-attaquee-en-pleine-rue-1792525.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/BugC6b-fpgX7JVOrvtsr1nWD-AY=/0x52:1024x628/800x0/images/Coree-du-Sud-une-deputee-hospitalisee-apres-avoir-ete-attaquee-en-pleine-rue-1792525.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qui a inventé le butter chicken? La justice indienne va devoir trancher]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/inde/qui-a-invente-le-butter-chicken-la-justice-indienne-va-devoir-trancher_AN-202401250330.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/inde/qui-a-invente-le-butter-chicken-la-justice-indienne-va-devoir-trancher_AN-202401250330.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 08:56:03 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Deux restaurants de New Delhi prétendent tous deux être l'inventeur de ce plat traditionnel indien. L'affaire a été entendue pour la première fois par la Haute Cour de Delhi.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/yL9SgAb0x2sTONNc9AXBcaLUxXo=/0x0:2048x1152/800x0/images/Plat-indien-1792480.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/yL9SgAb0x2sTONNc9AXBcaLUxXo=/0x0:2048x1152/800x0/images/Plat-indien-1792480.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Espace: un module japonais s'est posé sur la Lune avec un très haut degré de précision]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/japon/espace-un-module-japonais-s-est-pose-sur-la-lune-avec-un-tres-haut-degre-de-precision_AD-202401250224.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/japon/espace-un-module-japonais-s-est-pose-sur-la-lune-avec-un-tres-haut-degre-de-precision_AD-202401250224.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 07:31:01 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[L'objectif de faire alunir ce module dans un rayon de 100 mètres par rapport à sa cible, contre plusieurs kilomètres en général pour les missions lunaires, a donc été atteint.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/hEjB9CmXOfF2NEgLmhdMujfdEQE=/0x106:2048x1258/800x0/images/JAPON-LUNE-1792387.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/hEjB9CmXOfF2NEgLmhdMujfdEQE=/0x106:2048x1258/800x0/images/JAPON-LUNE-1792387.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crash d'un avion militaire russe: Moscou dénonce un "acte monstrueux" de l'Ukraine]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/crash-d-un-avion-militaire-russe-moscou-denonce-un-acte-monstrueux-de-l-ukraine_AD-202401250216.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/crash-d-un-avion-militaire-russe-moscou-denonce-un-acte-monstrueux-de-l-ukraine_AD-202401250216.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 07:26:48 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Moscou a qualifié ce jeudi 25 janvier d'"acte monstrueux" de Kiev le crash d'un avion de transport militaire russe, dont il rejette la responsabilité sur l'Ukraine.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/k0W5pHTRq5kkJN57KQPEGtZoH0o=/0x12:1200x687/800x0/images/Russie-un-avion-militaire-s-ecrase-pres-de-Belgorod-avec-65-prisonniers-ukrainiens-a-bord-1791754.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/k0W5pHTRq5kkJN57KQPEGtZoH0o=/0x12:1200x687/800x0/images/Russie-un-avion-militaire-s-ecrase-pres-de-Belgorod-avec-65-prisonniers-ukrainiens-a-bord-1791754.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[États-Unis: une exécution prévue avec un nouveau mode d'inhalation fait polémique en Alabama]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/etats-unis-une-execution-prevue-avec-un-nouveau-mode-d-inhalation-fait-polemique-en-alabama_AN-202401250214.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/amerique-nord/etats-unis/etats-unis-une-execution-prevue-avec-un-nouveau-mode-d-inhalation-fait-polemique-en-alabama_AN-202401250214.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 07:22:51 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[L'État américain va utiliser une nouvelle méthode de mise à mort, l'hypoxie à l'azote, qui consiste a faire respirer au condamné de l'azote, ce qui provoque une asphyxie. L'ONU condamne ce procédé et évoque de la "torture."  <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/SmQd7IL2YnY73yeCdKs3krgcuQU=/0x0:1920x1080/800x0/images/Etats-Unis-une-execution-prevue-avec-un-nouveau-mode-d-inhalation-fait-polemique-en-Alabama-1792378.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/SmQd7IL2YnY73yeCdKs3krgcuQU=/0x0:1920x1080/800x0/images/Etats-Unis-une-execution-prevue-avec-un-nouveau-mode-d-inhalation-fait-polemique-en-Alabama-1792378.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emmanuel Macron entame ce jeudi un voyage de deux jours en grande pompe en Inde]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/inde/emmanuel-macron-entame-ce-jeudi-un-voyage-de-deux-jours-en-grande-pompe-en-inde_AN-202401250145.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/inde/emmanuel-macron-entame-ce-jeudi-un-voyage-de-deux-jours-en-grande-pompe-en-inde_AN-202401250145.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:36:43 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Le président de la République est l'invité d'honneur du Premier ministre Narendra Modi pour la fête de la Constitution indienne, entrée en vigueur le 26 janvier 1950, deux ans après l'indépendance. <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/i9BTa9G8IAhIUB0pOiIYZRK4NiY=/0x17:2048x1169/800x0/images/Narendra-Modi-Macron-1630840.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/i9BTa9G8IAhIUB0pOiIYZRK4NiY=/0x17:2048x1169/800x0/images/Narendra-Modi-Macron-1630840.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guerre Israël-Hamas: tensions après des tirs meurtriers contre un refuge de l'ONU à Gaza]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/palestine/guerre-israel-hamas-tensions-apres-des-tirs-meurtriers-contre-un-refuge-de-l-onu-a-gaza_AD-202401250124.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/moyen-orient/palestine/guerre-israel-hamas-tensions-apres-des-tirs-meurtriers-contre-un-refuge-de-l-onu-a-gaza_AD-202401250124.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:23:16 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Les États-Unis, premiers alliés d'Israël, ont dit "déplorer" ces tirs et appelé à ce que les sites de l'ONU à Gaza soient "protégés". <br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/aI3-ZSBoJB1zBve1cpmGIJkox54=/0x53:1024x629/800x0/images/Guerre-Israel-Hamas-tensions-apres-des-tirs-meurtriers-contre-un-refuge-de-l-ONU-dans-le-sud-de-l-enclave-1792315.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/aI3-ZSBoJB1zBve1cpmGIJkox54=/0x53:1024x629/800x0/images/Guerre-Israel-Hamas-tensions-apres-des-tirs-meurtriers-contre-un-refuge-de-l-ONU-dans-le-sud-de-l-enclave-1792315.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moscou accuse Kiev d'avoir abattu un avion transportant des prisonniers ukrainiens]]></title>
            <link>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/moscou-accuse-kiev-d-avoir-abattu-un-avion-transportant-des-prisonniers-ukrainiens_VN-202401250070.html</link>
            <guid>https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/moscou-accuse-kiev-d-avoir-abattu-un-avion-transportant-des-prisonniers-ukrainiens_VN-202401250070.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 05:29:28 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[La Russie a accusé l'Ukraine d'avoir abattu ce mercredi un avion de transport militaire russe au-dessus de la région frontalière de Belgorod, tuant tous ses occupants dont 65 prisonniers ukrainiens, selon Moscou.<br /><br /><img src="https://images.bfmtv.com/r8u3Gw6aMhGbpv5mk-9NxTAE4j4=/0x0:1280x720/800x0/images/Moscou-accuse-Kiev-d-avoir-abattu-un-avion-transportant-des-prisonniers-ukrainiens-1792277.jpg" />]]></description>
            <enclosure url="https://images.bfmtv.com/r8u3Gw6aMhGbpv5mk-9NxTAE4j4=/0x0:1280x720/800x0/images/Moscou-accuse-Kiev-d-avoir-abattu-un-avion-transportant-des-prisonniers-ukrainiens-1792277.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>